陶傑：今日個記者會有A-

//【A-】
港澳辦只派出兩名類似見習生的青年人員開記者會，語調溫和，於最關鍵的「中央會不會出兵平亂」，只一句「基本法早有規定」打發過去。

對於林鄭月娥問題，兩名發言人只表達一般行貨式的「支持」，但對於警隊，則加贈「優秀」之稱號，以及從未有過的「崇高的敬意」。

試想，若這兩組詞彙，轉移給林鄭月娥享用，會引起何種效果？

因此此記者會主調在於「支持香港警隊執法」。既然大力肯定警方角色，即是要香港警察，無論如何頂住。中方出動解放軍問題，當然不在考慮之列。

因為早前由國防部發言人說出「根據駐軍法第六條」如何如何。若「出兵」是中央級準備足裕的統一認知，今日的標準答案應該是「關於這個問題，國防部發言人已經說了，我沒有什麼補充。」而今天的記者會，是擺正了位置。

總的來說，對香港論調，還是「比較友好」。其中缺乏「顏色革命」、「暴亂」、「暴徒」等字眼，以「激進示威者」取代。在這方面，對香港整體是好消息。

至於獨立調查委員會，中國政府沒有反對，只聲稱「首要是停止暴力」。

意思是，和平示威可以繼續，但暴力衝突要停。此後，可以根據已成全港共識的各界民意，成立獨立調查委員會。

至於那時候獨立調查委員會如何組成，可以下回分解。

林鄭問題，自會在這段期間解決。

槍杆子裏出政權，中國最恐懼的是香港警方控制不了局面，要解放軍被迫出動。解放軍一出動，全國繃緊，美中冷戰關係隨即更緊張，影響台海，這一手，至少在「十一」之前，或川普任內賭不起。

全篇最「強硬」的字眼，是最後一句：一国兩制這艘航船，一定能夠「劈波斬浪，行穩致遠」。「劈」與「斬」二字，是何意思，為何不用「乘風破浪」，你自己領會。

因此，香港年輕人要小心了。請認清形勢處境，任何抗爭，一涉及暴力，不論對方暴襲，還是己方武衛，要以香港大局最大利益為考慮。這是對香港人政治智慧昇級的一張試卷。

至於香港警方，會否因此而「士氣大振」，挾「崇高敬意」而喝令政務司司長張建宗公開道歉，否則下台；也請警方一些人頭腦清醒一點。中國一向疑忌「槍指揮黨」，但絕對不反對「黨多指揮幾把槍」。以後的特首，也會相當頭痛。

但這張風雲試卷，到目前為止，香港全民，包括商界、公務員、專業人士在內，整體的卷一，除了「少數喪心病狂者」，不但及格，而且成績是 B+ 到 A-，考得很不錯，現在看卷二了。//

係時候覆諗下運動下一階段要點做了

係時候要諗下運動下一階段要點做了

唔好自滿

小心一子錯

請暫緩8.4港島西&新界東夾擊大遊行, 我理解係手足心血,已經一推再推
但是全民罷工一定要搞返個 8.4 遍地開花-罷工前夕-七區集會 先可達到成效,

大家一直個方針是和理非 → 勇武 → 和理非
但是現況就是陷入彊局, 勇武繼續升級打落去
你置於港共同中共位置唸佢地係可以繼續無視

在此呼籲大家冷靜落嚟,
罷工要徹底成功, 靠嘅是和理非港豬！
今個星期日8.4 舉行 遍地開花-罷工前夕-七區集會
先能夠號召千千萬萬香港人！

[公投] 8.4 遍地開花-罷工前夕-七區集會 暨 港島西&新界東夾擊大遊行

我寧願搞罷工好過再示威，可以做的都做哂，都應該要轉個方向，罷工影響更大，同時又比較和平

暴力係對家暴力WOW 好似

依家警方HP 跌得七七八八，比時間佢地回血？